# 接口性能测试

[返回上一级](index.md)

## Why

> 接口的并发处理能力和响应耗时是否满足性能需求 <br/>
> 并发场景下接口处理是否正确 <br/>
> 资源使用情况 <br/>
> 大数据量情况下的接口响应能力 <br/>
> 系统吞吐量，并发处理能力，系统稳定性，响应延迟 <br/>

## What

> 接口测试脚本编写，有依赖数据时需要做预置 <br/>
> 在工具/平台运行测试 <br/>
> 查看测试结果 <br/>
> 收获： <br/>
>> 1. 清楚自己所提供的接口性能是多少
>> 2. 判断出系统可能存在的问题（代码，DB，cache，系统配置,容量等），提前解决 
>> 3. 为设置接口的限流/熔断做参考

## How

> 接口压力测试方案: 
>> 1. 确定并发数
>> 2. 确定总请求次数/运行时长
>> 3. 测试数据的选取(对测试结果解读时要考虑到数据是否在接口实现中使用缓存)

> 工具/平台:

## When

> 接口开发完成且功能正确 <br/>
> 提交测试之前: 当接口存在性能问题且需要优化时，可能影响接口功能

## Where

> 平台: <br/>
>>  sep <br/>
> 工具: <br/>
>>  jmeter <br/>
>>  python脚本locust <br/>

## Who

> 开发人员: <br/>
>> 对接口实现比较了解，对接口中潜在的问题有一定的预判 <br/>
>> 比较容易对接口进行优化（业务逻辑层面和技术层面）  <br/>

## 接口性能优化

> 接口功能简洁，不做接口功能外其它多余的事情 <br/>
> 加索引: 使用explain命令，查看mysql的执行计划 <br/>
> 加缓存 <br/>
> 引入中间件mq <br/>
> 分库分表 <br/>
> 拆分服务 